\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{babel}
\usepackage{graphics}
\usepackage{color}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{alltt,fancyvrb}
\usepackage{listings}
\usepackage{float,ctable}
\usepackage{dentitle}
\usepackage{personal}

\renewcommand{\rmdefault}{cmss}

\begin{document}

\title{Descobrindo segmentos de adolescentes em redes sociais}
\author{Prof. Fabricio Barth}
\date{$2^{o}$ semestre de 2018}
\makedendentitle{ESPM}{Curso TECH}{}

\section{Introdução}

Interagir com amigos em redes sociais, tais como Facebook,
tem se tornado um ritual entre os adolescentes do mundo todo. Estes
adolescentes, ao mesmo tempo que interagem com os seus amigos, também
estão sugeitos a propagandas de diversos produtos e empresas.

É muito importante para as empresas, e até mesmo para os usuários de
redes sociais, que tais propagandas sejam melhor direcionadas, ou
seja, que sejam entregues para aqueles que realmente tem interesse naquele
tipo de produto.

Dado o texto produzido por adolescentes em Serviços de Redes Sociais,
acredita-se que podemos identificar grupos de adolescentes que compartilham
interesses em comum, tais como esporte, religião ou música.

Algoritmos de clustering podem automizar este processo de descoberta
de segmentos naturais desta população. No entanto, cabe a vocês decidirem
se tais agrupamentos são interessantes ou não para o uso em
propaganda. 

\section{Dados}

Para esta análise, nós vamos utilizar um dataset que representa uma
amostra aleatória de 30.000 estudantes de \textit{high school}
americana que possuem perfil em uma rede social\footnote{Em inglês,
  Social Network System - SNS} em 2006. Para proteger o anonimato dos
usuários da rede, o nome da rede social não é fornecido. 

O dataset pode ser encontrado em
\footnote{no projeto da disciplina no arquivo data/snsdata.csv}.

Os atributos deste dataset são:

\begin{itemize}
\item \textbf{gradyear}: ano de graduação.
\item \textbf{gender}: sexo, masculino ou feminino.
\item \textbf{age}: idade representada por um número real.
\item \textbf{friends}: quantidade de amigos na rede social.
\item \textbf{demais atributos}: basketball, football, soccer, entre
  outros indicam classes onde os textos das pessoas foram
  classificados. Textos de usuários publicados na rede social foram
  processados para gerar esta tabela. Como esta tabela foi gerada é um
  problema de \textit{text mining} e deverá ser abstraí­do.
\end{itemize} 

\section{Método de trabalho}

Sugere-se seguir as seguintes etapas para a execução desta análise:

\begin{itemize}
\item Aquisição, análise exploratória e pré-processamento dos dados; 
\item Construção do modelo;
\item Análise do modelo, e;
\item Preparação do relatório e principais artefatos que devem ser
  entregues. 
\end{itemize}

\section{Itens que devem ser entregues}

Os seguintes itens devem ser entregues:

\begin{itemize}
\item Um relatório apresentando os principais resultados da
  análise. Este relatório pode ser entregue na forma de slides,
  documento PDF ou documento HTML.
\item Independente do formato do relatório, o conteúdo do mesmo deve
  possuir os seguintes itens:
\begin{itemize}
\item introdução, com descrição do contexto e objetivo do trabalho;
\item descrição do método utilizado para alcançar o objetivo, e;
\item conclusção, ou seja, descrição dos resultados encontrados com a
  análise realizada. 
\end{itemize}
\item O relatório deve possuir duas figuras que ilustram e sumarizam
  bem os achados. Cada uma das figuras deve ter um \textit{caption}
  com uma descrição autocontida da figura.
\item O script que realiza todas as transformações e análises no
  dataset. Este item geralmente não é entregue para o cliente
  final. No entanto, será relevante para a avaliação deste trabalho.
\end{itemize}

\section{Equipes e prazos}

Este trabalho poderá ser feito em equipes com até cinco integrantes e deverá
ser entregue até o dia 28 de novembro de 2018 em sala de aula.

\end{document}
